\chapter{Szczegółowy projekt gry}
\thispagestyle{chapterBeginStyle}
\label{rozdzial3}
\section{Poszczególne komponenty Gry}

\begin{figure}[h!]
    \includegraphics[width=\linewidth]{Images/impl.png}
    \caption{Relacje między najważniejszymi komponentami gry}
    \label{fig:ogolny_impl}
\end{figure}

\begin{description}
\item[MeshController]
Najważniejszy komponent w grze. Zarządza logiką gry. Do jego głównych zadań należą: inicjalizacja planszy, obsługa wejścia użytkownika, obsługa spadania klocków, niszczenie aktorów, losowanie nowej planszy przy braku ruchów.
\begin{lstlisting}[language={[Sharp]C}, caption={Deklaracja klasy MeshController}, numbers=left, stepnumber=1]
[RequireComponent(typeof(HexMesh))]
[RequireComponent(typeof(RemoteJS))]
public class MeshController : MonoBehaviour {
    public float discardInputDistance = 10.0f;

    public float REROLL_DELAY = 10.0f;
    public RandomNumberGeneratorType generatorType = RandomNumberGeneratorType.Xoshiro;

    public const int MIN_ACTORS_TO_DESTROY = 3;

    void Initialize()

    public bool isInitialized()

    void CalculateGridCenters()
    void FillGridWithExistingActors()
	
	void Update ()

    private Vector3 mouseDownPosition;
    private Vector3 mouseUpPosition;

    void UpdateActors()

    void HandleInput()

    void HandleClick()

    public void HandleActorClicked(MeshActor clickedActor)

    void ComputeFalling()

    void CheckIfSettled()

    public void TileBelowIsEmpty(MeshActor actor)

    public void ActorStartedFalling(MeshActor actor)

    public void DestroyMeshActor(MeshActor actor)

    Vector3 GetCenterPositionAt(Vector3 position)
    Vector3 GetCenterPositionAt(int x, int y, int z)

    public MeshActor GetActorAt(HexCubeCoordinate position)
    public MeshActor GetActorAt(Vector3 position)
    public MeshActor GetActorAt(int x, int y, int z)

    MeshActor GetActorAbove(HexCubeCoordinate position)

    MeshActor GetActorAbove(Vector3 position)

    MeshActor GetActorAbove(int x, int y, int z)

    MeshActor GetActorBelow(Vector3 position)

    MeshActor GetActorBelow(int x, int y, int z)

    MeshActor GetNeighbour(HexCubeCoordinate of, int dx, int dy, int dz)

    public void SetActorAt(MeshActor actor, Vector3 position)

    public void AddFallingActor(MeshActor actor)

    public void SetActorAt(MeshActor actor, int x, int y, int z)

    public HashSet<MeshActor> GetClusterOfSameColour(MeshActor origin, MeshActor current, HashSet<MeshActor> actors)
    public void TryToDestroyCluster(MeshActor origin)
    public void TryToDestroyCluster(int x, int y, int z)

    public MeshActor[,] getGrid()

    void CheckIfMovePossible() 

    public bool IsMovePossible()
    public bool IsSettled()

    void Reroll()
    public int GetResetsCount()
}
\end{lstlisting}

\item[MeshActor]
Klasa reprezentuje klocek na planszy. Przechowuje cel poruszania się, prędkość, oraz aktualną pozycję.

\item[RemoteJS]
Komponent wspierający automatyzację. Zajmuje się komunikacją pomiędzy grą, a przeglądarką. Po stronie przeglądarki działa skrypt Javascript, który udaje gracza, oraz zbiera wyniki.

\item[MovesSubsystem]
Klasa pomocnicza przechowująca ilość ruchów wykonanych przez gracza. Jeśli ilość ruchów osiągnie zakładany limit, gra się kończy.

\item[PointsSubsystem]
Zbiera ilość punktów zdobytą przez gracza. Po zniszczeniu klocków, gracz dostaje określoną ilość punktów. Im więcej klocków jest w klastrze, tym więcej punktów otrzymuje.
Jeśli ruch jest niemożliwy i nastąpi ponowne losowanie planszy, gracz traci część punktów.

\item[TileCreator]
Część kodu odpowiedzialna za tworzenie nowych klocków. Monitoruje czy miejsce pod nim jest puste, jeśli tak, tworzy nowy klocek w oparciu o wybrany generator.

\item[RandomGeneratorMono]
Losuje kolory nowych klocków, które mają zapełnić przestrzeń po usuniętych klockach. W grze zostały zaimplementowane 4 generatory:
korzystający z wbudowanego generatora liczb pseudolosowych, Xoroshiro, sprawdzający kolor klocka pod pustym miejscem, oraz sprawdzający kolory dolnych sąsiadów z dołu.
Dwa ostatnie generatory losują kolor różny od koloru sprawdzanych sąsiadów.

\end{description}

\section{Architektura Lambda}
W tej pracy wzorowano się na Architekturze Lambda, która umożliwia obsługę danych w systemach Big Data \cite{BigData}.
Ogólnym założeniem tego podejścia jest obsługa danych jak w równaniu\\ \lstinline{zapytanie = funkcja(wszystkie dane)}.
Dzięki takiemu podejściu można uzyskać dokładne wyniki dla danych rozproszonych na wielu urządzeniach.
Obliczanie takich funkcji dla wszystkich danych jest czasochłonne, dlatego wstępnie przetwarza się już zebrane dane tworząc obraz wsadowy.
Obrazem wsadowym może być klasyczna baza danych SQL. Na obrazie wsadowym nie wykonuje się operacji zapisywania.
Pozwala to na stworzenie takiej ilości kopii obrazu wsadowego, aby odczyt był jak najszybszy.
Zapisywaniem nowych danych zajmuje się inna część systemu, wyspecjalizowana w obsłudze dużej ilości napływających danych.
\bigbreak
W tej architekturze rozróżnia się 3 warstwy jak na rysunku \ref{fig:lambda}.
\begin{itemize}[noitemsep]
    \item Warstwa przetwarzania czasu rzeczywistego - oblicza zapytania dla danych napływających w czasie obliczania obrazu wsadowego
    \item Warstwa obsługująca - zapewnia dostęp do obrazów wsadowych. Jest to baza danych tylko do odczytu
    \item Warstwa przetwarzania wsadowego - wstępnie oblicza funkcje zapytań dla już zgromadzonych danych i generuje obraz wsadowy
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth,height=0.8\textheight,keepaspectratio]{Images/Lambda.png}
    \caption{Schemat architektury Lambda}
    \label{fig:lambda}
\end{figure}

Warstwę przetwarzania wsadowego stanowi program wczytujący pliki JSON i zapisujący je do pliku CSV. Warstwą obsługującą jest wspomniany plik CSV.
Wyniki eksperymentu nie są potrzebne w czasie rzeczywistym, dlatego w tej pracy zdecydowano nie wykorzystywać warstwy przetwarzania czasu rzeczywistego.

\section{Automat do uruchamiania gry}
Automat do uruchamiania gry jest napisany w języku JavaScript. Zajmuje się otwieraniem okien z grą, oraz sprawdzaniem czy okno nadal jest otwarte. Sprawdzanie następuje w stałym interwale.
Jeśli okno nie zostanie zamknięte w określonym czasie (może to oznaczać, że w grze wystąpił błąd), okno jest zamykane. Po każdym zamknięciu okna otwierane jest nowe okno i test jest przeprowadzany od początku.

\section{Serwer}
Serwer zarządza przebiegiem każdego eksperymentu, oraz zbiera wyniki. Serwer zapisuje wynik każdego eksperymentu w nowym pliku JSON. Takie rozwiązanie jest skalowalne i testy można 
przeprowadzić na dowolnej liczbie komputerów, w szczególności w chmurze obliczeniowej. 
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth,height=0.5\textheight,keepaspectratio]{Images/Wezel.png}
    \caption{Pojedynczy węzeł (komputer), który wykonuje eksperymenty}
    \label{fig:wezel}
\end{figure}

\clearpage
Następnie wyniki są przetwarzane w warstwie przetwarzania wsadowego. Możliwe jest stworzenie większej liczby węzłów tak jak przedstawiono na rysunku \ref{fig:eksperyment}.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth,height=0.6\textheight,keepaspectratio]{Images/Eksperyment.png}
    \caption{Przykład użycia systemu na większą skalę}
    \label{fig:eksperyment}
\end{figure}

\clearpage
Gdy automat testowy zaczyna eksperyment, odpytuje serwer, którego typu losowości ma użyć i konfiguruje grę, aby użyła wybranego typu. Następnie automatycznie gra w grę aż do wyczerpaniu ruchów.
Po zakończeniu gry, automat wysyła do serwera wynik, czyli zdobyte punkty i liczbę resetów gry.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth,height=0.5\textheight,keepaspectratio]{Images/Eksperyment_diagram.png}
    \caption{Diagram przepływu pojedyńczego eksperymentu}
    \label{fig:eksperyment_diagram}
\end{figure}
